<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Static Website on Conocimientos de los datos</title><link>/es/tags/static-website/</link><description>Recent content in Static Website on Conocimientos de los datos</description><generator>Hugo</generator><language>es</language><managingEditor>paul@insightsforaction.uk (Paul Hewson)</managingEditor><webMaster>paul@insightsforaction.uk (Paul Hewson)</webMaster><lastBuildDate>Wed, 19 Aug 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/es/tags/static-website/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Sitios web estáticos con Hugo y R-Blogdown</title><link>/es/tech/2020-08-18-hugo_blogdown/</link><pubDate>Wed, 19 Aug 2020 12:00:00 +0000</pubDate><author>paul@insightsforaction.uk (Paul Hewson)</author><guid>/es/tech/2020-08-18-hugo_blogdown/</guid><description>&lt;p>La versión actual de este sitio web es un sitio web estático está construido con &lt;a href="https://gohugo.io">Hugo&lt;/a>. En mi opinión, hay muchas cosas que me gustan de los sitios web estáticos. Anteriormente he usado &lt;strong>Jekyll&lt;/strong> y una vez codifiqué &lt;em>html&lt;/em> manualmente. Sin embargo, los generadores de sitios web estáticos modernos permiten una presentación maravillosa. El estilo actual se basa en el tema &lt;a href="https://themes.gohugo.io/hugo-terrassa-theme/">Terrassa&lt;/a>; para mí, lo mas importantes son accesibilidad y compatibilidad con dispositivos móviles. Sin embargo, el problema más importante para mí es controlar los datos y las versiones. Con un sitio web dinámico, no necesariamente conoce los datos a los que está accediendo alguien; se extraen de una base de datos en vivo que, por diseño, puede actualizarse independientemente del sitio web. Con un sitio web estático, la versión de los datos se controla junto con el sitio web. Para algunos sitios web, esa es una mala elección de diseño. Pero quería poder demostrar el análisis de datos sobre datos que podría volver a visitar (porque se han actualizado) o utilizando nuevos métodos. Todo esto puede ser controlado por versiones.&lt;/p></description></item></channel></rss>