<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Home on Procesable conocimientos</title>
    <link>/phewson.github.io/es/</link>
    <description>Recent content in Home on Procesable conocimientos</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 06 Aug 2020 20:34:51 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/phewson.github.io/es/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Cerca de nosotros</title>
      <link>/phewson.github.io/es/nosotros/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/phewson.github.io/es/nosotros/</guid>
      <description>Dr Paul Hewson PhD CStat CSci Paul ha trabajado en los sectores público y privado. Como académico, fue galardonado con una muy prestigiosa &amp;ldquo;National Teaching Fellowship&amp;rdquo; como resultado del trabajo en la comunicación del pensamiento estadístico. Tiene mucha experiencia en consultoría. Recientemente trabajó como científico de datos sénior en un inicio, y actualmente trabaja como especialista en inteligencia de negocios. Le apasiona obtener información * procesable * a partir de los datos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Procesable conocimientos de los datos</title>
      <link>/phewson.github.io/es/sections/insight/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/phewson.github.io/es/sections/insight/</guid>
      <description>La pregunta hoy en día no es &amp;ldquo;¿tenemos datos&amp;rdquo;. A menudo, la primera pregunta es &amp;ldquo;¿tenemos los datos correctos?&amp;rdquo; Incluso si la respuesta a esta pregunta es &amp;ldquo;NO&amp;rdquo;, a menudo necesitamos ser capaces de hacer lo mejor que podamos para responder la pregunta &amp;ldquo;¿qué ideas podemos obtener de esta respuesta&amp;rdquo;?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ciencia de datos moderna</title>
      <link>/phewson.github.io/es/sections/modern/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/phewson.github.io/es/sections/modern/</guid>
      <description>La ciencia de datos moderna requiere un entorno de TI moderno. Sin embargo, también requiere un conocimiento actualizado de lo que es posible en la ciencia estadística. El campo de la ciencia estadística avanza tan rápidamente como cualquier otra ciencia. Muchos cursos de estadística se basan en técnicas que se inventaron antes de 1930, y la capacitación no se ha actualizado. Dada la disponibilidad de computadoras potentes, ya no se necesitan métodos analíticos convenientes para aproximar una solución.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alcala del Jucar</title>
      <link>/phewson.github.io/es/posts/2020-08-07-alcala_del_jucar/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Aug 2020 20:34:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>/phewson.github.io/es/posts/2020-08-07-alcala_del_jucar/</guid>
      <description>Este es uno de los lugares más increíbles del mundo. El pueblo es realmente interesante. Hay un castillo y muchas cuevas. Algún día, espero llevar a mi esposa aquí. Escribiré más, pero esta es una publicación temporal, así que no lo olvido.
Hay un restaurante maravilloso aquí Mirador</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>